英文幾時用過去完成式同過去式

google左都唔明

永遠用過去式實冇死

堅？

你過去式嘅意思係Past simple?
I watched TV last night. <--呢隻tense?

留名學嘢

已經完成左一段時間/係過去指定時間完成
就用past perfect

利申：英文U

i did sth

i had done sth before going to somewhere

比過去式更早完成嘅，或者係過去曾經持續一段時間嘅野就用過去完成式

利申：估

Past perfect一般係要有time indicator
Simple Past就可以講過咗去 同而家冇咩關係嘅野
簡單講
past perfect就係用嚟講明某樣野係比起simple past更加過去

有比較既時候 事件A比事件B更早發生既時候 事件A就要用past perfect (兩件事都係過左去)

Correct:
I had finished work before I hit the gym this evening.

Incorrect:
I finished / have finished work before I hit the gym this evening.

如果有錯請指點